踢回歸盃 足球名宿中暑命危

踢回歸盃 足球名宿中暑命危

16,200

適中字型
較大字型

■60歲足球名宿鄧劍棟送院時昏迷不醒。翁鈺輝攝
■60歲足球名宿鄧劍棟送院時昏迷不醒。翁鈺輝攝
【本報訊】70年代足球名宿，有「加山三劍俠」稱號的退役球員鄧劍棟，昨晨在灣仔修頓球場以元老隊身份參加「七一回歸盃」足球賽時，疑因天氣酷熱，加上前晚參加家人為他而設的60歲生日晚宴致休息不足，最終在比賽中途疑中暑不適，被換出休息期間突然暈倒，一度沒有呼吸脈搏，昏迷送院搶救後留醫深切治療部，情況危殆。
灣仔修頓球場昨晨舉行「七一慶回歸盃」七人足球賽，共有6隊參賽，包括愉園80、加山、中尖、歡樂、精工及南華元老隊，參賽者均為50歲以上的退役球員，當中鄧劍棟是加山元老隊隊員，先在早上9時正對賽愉園80，休息個多小時後，再對戰歡樂元老隊，每次作賽約半小時。

■鄧劍棟（圓圈示）曾獲總督盃最佳攻擊球員獎。互聯網
■鄧劍棟（圓圈示）曾獲總督盃最佳攻擊球員獎。互聯網
疑前晚慶生夜歸休息不足
早上11時許，灣仔區氣溫高達攝氏31度，當時加山對歡樂隊的賽事正進行中，其間鄧身體突感不適，換出場外休息，未幾即休克暈倒，隊友見狀立即報警。消息稱鄧一度沒呼吸脈搏，救護員趕抵現場後，為他戴上氧氣罩及進行心外壓，後送律敦治醫院治理，經搶救恢復心跳，留醫深切治療部，情況危殆。據稱前日是鄧的60歲生日，晚上與家人在外吃飯，疑夜歸休息不足，加上昨日天氣炎熱，疑因體力不繼後中暑暈倒。
鄧劍棟是70年代足球名宿，曾效力港甲勁旅加山足球隊，主踢右翼位置，與黎永昌、曾偉忠合稱「加山三劍俠」，最經典一役是1979至1980年度參加總督盃決賽對戰南華，當時鄧曾入一球，但被球證判越位，其後南華前鋒尹志強連入兩球，加山以一比二不敵南華，屈居亞軍，鄧賽後獲選為總督盃最佳攻擊球員。
前隊友曾偉忠昨獲悉事件後感到十分難過，他說：「（阿棟）前一晚有慶祝活動，朝早冇踢足全場，在觀眾席暈倒，可能同天氣熱有關，一班加山前隊友有留意住佢送院後情況，目前仍然未醒，希望佢冇事。」
■記者翁鈺輝

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
夥九巴同事青衣航道游水 車長遇暗湧失蹤
下一則
的士司機開工 猝死西環街頭半日

快d死啦
唔好獻世

已死
一路好走。

慶回歸啦
慶到回歸埋故土

浩園？

為雜種獻上最美的活祭